周梓樂死因研訊 陪審團裁定梓樂死因存疑

科大男生周梓樂前年11月4日凌晨於將軍澳警民衝突期間，在尚德邨停車場墮樓昏迷，留醫5天後不治，終年22歲。死因研訊已進入最後階段，由兩男三女組成陪審團昨早開始退庭商議，陪審團商議逾14小時，於7時30分再開庭，裁定梓樂高處墮下，死因存疑。

He was murdered by HKPF

大約下午5時，研訊再開庭。裁判官補充早前陪審團所問問題，指梓樂父親周德明供稱，他主要在停車場2樓行人通道出沒，該通道面向富康花園方向；較少去梓樂墮樓的停車場另一邊，故不知2樓分高、低層，亦不知2樓高層（2樓半）外是凌空。

在裁判官查問外，首席陪審員表示正在商討裁決階段。裁判官下令6時再開庭。

下午約3時，研訊再開庭。陪審團表示想觀看五段涉案影片，裁判官透露約需時30分鐘。此外，陪審團向裁判官發問兩條問題，分別市民證人是否知道涉案停車場3樓矮牆外沒有行人路、而是凌空，以及專家證人如何計算出梓樂墮地位置與2樓矮牆相距1.3米。

裁判官根據早前證供回答問題指，所有市民證人當中，僅有「白帽少年」崔家朗供稱知道三樓矮牆外凌空，故不會跨越矮牆，因他在該區居住了很久。至於梓樂墮地位置與二樓矮牆的距離，裁判官指法證專家鄭郁棋根據梓樂臥地的照片，去到現場量度距離，但鄭沒提及從梓樂哪個身體部份開始量度。

上年有幾多無名無姓比黑警被自殺
我信梓樂同彥琳只係幾十單既其中兩單黎

...估到啦

裁定存疑之後會點？

裁判官昨給予陪審團非法被殺、死於意外及死因存疑三個裁決選項，提醒他們考慮裁決的過程應是「三部曲」，首先考慮是否能夠毫無合理疑點地肯定梓樂非法被殺。若不能，第二步應考慮是否有較高的相對可能是梓樂誤以為3樓矮牆外有行人通道，若有，便裁斷死於意外。若陪審團考慮後不認為梓樂非法被殺或死於意外，便可考慮死因存疑。

在我角度係冇疑點 仲有咩疑點啫
咪係俾狗害

喺狗屋俾狗擲落去嗰位影哂都冇人落鑊

裁定死因存疑之後會點

推

根本係黑警謀殺嘅

再調查

無
close file

同感

其實好似美國大選涉嫌舞弊咁
你錄唔到有人落order做票果下
就算你有其他證據都只係存疑

仲可以調查啲咩

係被香港警察殺死

陪審團商討後，認為周梓樂在前年11月4日凌晨約1時，由將軍澳尚德停車場A從高處墮下，令頭部受傷後致命。建議尚德停車場管理公司更新閉路電視系統，加裝自動實時設定，避免盲點，並在3樓矮牆加裝欄杆或指示。

他是黑警殺的。

咪就又叫黑警再查下，查唔到可以CLOSE FILE變懸案囉

希望周爸爸媽媽一生平安

周同學

梓樂，希望你可以揾殺人兇手報仇，等牠們夜夜寃魂入夢，不得好死

我做陪審就一定堅持係係非法被殺

「理論上」警察要繼續查唔可以close file

裁判官向梓樂父母表示，特別當處理到年青人的離世案件時，都感到特別難過及困難，認為本研訊「差唔多接近真相」，但無奈涉案閉路電視鏡頭沒有「角度高少少」或「轉向慢幾秒」，否則相信可以呈現真相。

裁判官又豁免本案的五名陪審團可免役8年。

其實唔係咁易
非法被殺要毫無合理疑點
但我就信係黑警殺

做陪審唔一定要跟法官引導

周梓樂死因研訊結束 西九龍裁判法院現場（何采思攝）

ching 又啱
但都要繼續推

唉 希望梓樂可以安息

#西九龍裁判法院第十八庭
#死因裁判法庭
#高偉雄死因裁判官
#研訊 [29/21+8] #從高處墮下
#周梓樂 (1997~2019, 22歲)
案件編號：CCDI-932/2019(DK)

經陪審團商議，裁定梓樂死因為：
【存疑裁決】

- - - - -
表格12：《研訊的裁斷》
1.死者姓名(如已知)：周梓樂
2.導致死亡的傷害或疾病：頭部受傷
3.受傷的時間、地點及情況：
時間：2019年11月4日約凌晨1時
地點：將軍澳尚德邨停車場A
情況：從高處墮下
4.陪審團／死因裁判官對該宗死亡個案的結論：
陪審團裁決不一致，以4:1達成存疑裁決
5.當其時根據《生死登記條例》(第174章)須就該宗死亡個案登記的詳情：
(1)死亡的日期及地點：2019年11月8日於伊利沙伯醫院
(2)死者的姓名：周梓樂
(3)性別：男性
(4)已婚女性的婚前姓氏：不適用
(5)出生日期及地點：1997年8月13日，香港
(6)職業及通常地址：大學學生，地址將軍澳富康花園（下略）

- - - - -
陪審員建議：
致停車場，即威訊控股有限公司
建議① 更新停車場閉路電視

建議② 3樓矮牆加設欄杆之類

- - - - -
證物處理
證物C22-28（梓樂遺物）：歸還父母
C1模型：由警方保管
C1模型照片：法庭存檔
其餘證物交由法庭存檔保管

- - - - -
高官感謝陪審團29天的協助，將括免再傳召為陪審員8年。

高官另指梓樂年青有為，對佢離開非常之難過。又指其實已經差不多接近真相，如果CCTV固定或轉動時間慢幾秒，可能就可以見到事發

油塘屋邨個單自殺案無死因庭

大家都知個真相

如果可以影到就好
最關鍵個鏡頭就係差啲啲先睇到真相

鳩hea掉淡件事

1）角度高少少
2）轉向慢幾秒
有冇咁啱兩樣同時發生

仲未計當初裁判官發現黑警講大話
明明有cctv影到附近 但黑警就一直話冇
如果唔係身有屎點會咁

陪審員建議：
致停車場，即威訊控股有限公司
建議① 更新停車場閉路電視

建議② 3樓矮牆加設欄杆之類

建議②，已經暗示了死亡原因

但死因存疑後 係咪又係HKPF查返？

咁都係暗示死亡原因有白衫跳落去
或者係個安全措施姐

中共要付出代價

咁大個美國都模支那唔掂 而家仲做埋支那條 算把啦

有目擊者影到當時的4樓平台

(有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

[/size=5]

有資深骨科醫生表示，一般而言，如自殺者從高處躍下，較大機會引致盆骨垂直受壓；
盆骨側邊受壓較大機會是沒知覺下墮地。

===============
(有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

唔講政治原因，班黑警不嬲都係稅金小偷做嘢鳩流流啦

好似啲失蹤人口咁，幫你開個case就唔撚理

呢單真係要推返出嚟 好記得有哂片dum個人落街cls

香港人呢啲血債要記住 他日要共匪償還

有啲興趣想睇有冇傳媒會問返之前評論過嘅醫學專家而家嘅睇法

「裁定死因存疑」先至係還死者一個清白
(相對「無可疑」)
同時都已經再無咩為佢做到....

香港真係好悲哀

仲有最近嗰度走火門無掃指模

疑點利益歸於被告 完

果單真係

444

極b啲po 冇人推？

待雪
其實好明顯係被殺，邊個殺就話無客觀證據姐。。。

無，參考黎，黑警有單殺左人都無事

完結

就係死因存疑先開死因庭
屌你老母開完之後同我講死因存疑
我夠知囉

又如何？都唔會復活㗎啦

Murdered by Police